［聽下歌支持肯唱既歌手］黃之鋒推薦 梁柏堅填詞 李芷君主唱既 解悶工廠

【毋在囚手足．感謝梁栢堅填出「解悶工廠」歌詞】

取消選舉、國安法拘捕學生、通緝海外手足……這段時間，大被惡劣的形勢壓得喘不過氣，但即使形勢何等，懇請大家不要忘記，仍有至少81位政治犯，身陷囹圄。

#被捕人士關注組（ ） 每週更新的，不只是冷冰冰的數字，而是有血有肉，我們以手足、義士稱之的同路人，比起我們在白色恐怖下要承受的，煎熬百倍千倍有多。

期間，在囚支援的各種工作，就會是相當重要，如解悶工廠（ ）三年來風雨不改的寄信，讓在囚抗爭者接收網媒、連登的資訊，很多默默付出的功勞，也值得大家記住。

填詞人梁栢堅寫下《解悶工廠》
（ ）一曲，當中的每字每句，很值得大家細味：

《解悶工廠》
Ada Lee 李芷君
作曲：王文熙 @dom
填詞：梁栢堅
你我也未見 是嗎
但是就如一位好友吧
信裡那字句 醜嗎
喜歡聽我說爛笑話嗎
雞蛋困石牆下 也需歡笑吧
新聞各樣詳盡嗎 你手足放鬆一下
朋友你問嗎 你在裡邊也好嗎
朋友你累嗎 每日會講你好嗎
如漫漫長夜手中信能助你一把
共同渡苦也渡美好年華
願明日一切像破冰 漸漸溶化
在工廠裡面有人 同行並肩好嗎
同行人 即使跌倒不要怕

————————————

其實仲有一首 赴湯蹈火

李芷君

赴湯蹈火

作詞：梁栢堅
作曲：王文熙

號角 在遠處已經響起
你望我的兩眼 亦照映到我的雙眼
沒退後 在你我身軀之間
撐著一把破傘 暴雨裡哪會影單

迷上你的裝扮 尚有那一抹冷淡
眉宇間 (感謝在此見證這空間)

昨天明天每天 你共我
濃煙毒煙難咽 都經過
危急時手會拖 怎跌倒都願扶住我
你一切的痛楚 痛在我
你哭我哭齊哭 相擁過
赴湯蹈火亦可 赤地裡二人步過

是你 在教堂內歡呼聲
對著多位見證 末世裡剎那的喜慶
望某日 亦見到這種堅貞
到最後終於戰勝 能和你細訴這溫馨

共你到終點站 就算這生是有限
下世玩 (星墜落都與你過千關)

昨天明天每天 你共我
濃煙毒煙難咽 都經過
危急時手會拖 怎跌倒都願扶住我 (和你拖)
你一切的痛楚 痛在我
你哭我哭齊哭 相擁過
赴湯蹈火亦可 報導裡二人是你共我

(赴湯中的一個) 愛上了蹈火的我
(齊上不可一個) 進進退退裡萬世福與禍
(邁進不止得我) 愛與你撐一起共肚餓
(衝鋒陷陣裡蹈過火)

昨天明天每天 匆匆奔波
濃煙毒煙難咽 匆匆經過
危急時手會拖 怎麼跌倒都願扶住我
你躲我躲還可 一起躺臥
你哭我哭齊哭 手捉緊我
赴湯蹈火亦可 就是齊落化鰈鶼去渡過

(赴湯中的一個) 愛上了蹈火的我
(齊上不可一個) 進進退退裡萬世福與禍
(邁進不止得我) 愛與你撐一起共肚餓
(驚天動盪過)